### Процесс платежа

Логически процесс перевода денег в сторонний сервис или другому пользователю состоит из нескольких шагов:

    1. Получение внешнего идентификатора новой транзакции на стороне, принимающей перевод. В данном случае это пользователь, получающий платеж.
    2. Формирование и запись в базу транзакции платежа на стороне платящего. Статус транзакции указывается как HOLD. Сумма транзакции заморожена на балансе.  Идентификатор внешней транзакции содержится в структуре транзакции на стороне платящего.
    3. Запрос к стороннему сервису или аккаунту пользователю на принятие платежа.
    4. Дальше возможно несколько вариантов:
        а) Сторонний сервис принял платеж. Переводим транзакцию на стороне отправителя в статус COMPLETE/SUCCESS
        b) Сторонний сервис отклонил платеж. 
            Здесь возможно два варианта: либо сохранение транзакции со статусом "Отклонена на стороне получателя". Либо удаление транзакции.
            В представленной реализации для простоты использован второй вариант. 
            В обоих случаях деньги "разморживаются" на балансе отправителя. То есть возвращаются на баланс пользователя и он может использовать их снова. 
        c) В процессе запроса могла произойти непредвиденная ошибка. Об этом ниже. 
    
**Обоснование**

Процедура, указанная выше необходима, чтобы иметь возможность сохранить на стороне отправителя идентификатор внешней транзакции.
Если нода, делающая запрос на сторонний сервис о принятии платежа, вышла из строя, или оборвалось соединение, мы имеем возможность узнать состояние внешней транзакции по идентификатору. 
И в соответствии с ним выставить статус транзакции на стороне платящего, разморозить или списать с баланса сумму транзакции.
Разумеется, для поддержки такой процедуры, внешний сервис должен уметь отдавать по запросу идентификатор новой транзакции или позволять выставить произвольный при создании.
Также сторонний сервис/аккаунт получателя должен поддерживать возможность узнать статус транзакции по идентификатору.
В дополнение, указаная выше процедура позволяет не только проводить платежи между пользователями на одной ноде, но и между нодами или кластерами, если пользователи распределены по разным нодам/кластерам.

### Использование

```
# Помощь
$ ./sb.py -h

# Помощь для конкретной команды
$ ./sb.py <command> -h

# Создать пользователя с начальным балансом 10. Если опция -a не указана, начальный баланс будет нулевым
$ ./sb.py create-user -u artem1 -a 10
User created successfully

# Узнать баланс пользователя
$ ./sb.py balance -u artem
Balance: 10
Balance on hold: 0

# Переслать 1.5 денег от пользователя artem пользователю sergey
$ ./sb.py send-money -src artem -dst sergey -a 1.5
Money was sent sucessfully

# Посмотреть список транзакций
$ ./sb.py transactions -u artem
Outcome transaction:
    Ts: 2019-01-27 17:12:58
    Id: ZI23Q0VMDMRZ6MAAIUWR3OKF8XYZ2537
    Amount: 1.5
    Owner: artem
    Status: COMPLETE
    Destination: user2user-sergey-MVL59489I6KNOABE17UHAPSZU4FGUPQZ

# Восстановить состояние невыясненных транзакций
$ ./sb.py revert-unfinished -u artem
```
### Правила
Для транзакций списания и начисления есть возможность задавать и настраивать правила. Правила можно включать и выключать, а также задавать параметры.
Конфигурация для правил задана в файле `rules_config.json`
По умолчанию реализовано два правила:

* `income.max_amount` - правило, которое срабатывает если на счету принимающего платеж пользователя больше. чем `amount` денег. В этом случае платеж будет отклонен. Включено в текущей конфигурации.
* `outcome.min_amount` - срабатывает, если у отправляющего платеж пользователя меньше денег чем `amount`. В этом случае платеж не будет отправлен. Выключено в текущей конфигурации.
Правила должны быть объявлены и реализованы в `rules.py`. 


###  Основные модули

* `sb.py` - реализация команды с параметрами.
* `sbapp.py` - функционал по пересылке денег от пользователя к пользователи и основные функции работы с системой.
* `transaction.py` - классы транзакций снятия и начисления средств.
* `external_service.py` - класс описания внешнего сервиса.
* `balance.py` - описание и основные функции баланса.
* `tx_processor.py` - проведение транзакций снятия и начисления.
* `rules.py` - функциональность правил снятия и начисления.
* `account_store.py` - абстрактный класс хранилища транзакций и баланса.
* `account_file_store.py` - реализация хранилища на файлах (pickle).

### Тесты

Запуск тестов
```
$ make test
```

Чтобы запустить тестирование с покрытием должен быть установлен пакет `coverage`.
```
$ make coverage
```

Текущее покрытие
```
Name                         Stmts   Miss  Cover   Missing
----------------------------------------------------------
account_file_store.py           93      1    99%   17
account_file_store_test.py     133      2    98%   116-117
account_store.py                24      8    67%   34, 43, 52, 62, 71, 81, 91, 97
balance.py                      39      0   100%
balance_test.py                 72      0   100%
error.py                        22      0   100%
error_test.py                    9      0   100%
external_service.py             13      0   100%
log.py                          11      0   100%
rules.py                        86      0   100%
rules_test.py                  105      0   100%
sb.py                          100    100     0%   3-138
sbapp.py                        63      0   100%
sbapp_test.py                  118      0   100%
test.py                         31      0   100%
transaction.py                  52      0   100%
transaction_test.py             61      0   100%
tx_processor.py                 74      1    99%   61
tx_processor_test.py           164      3    98%   99, 193, 198
utils.py                        18      1    94%   9
----------------------------------------------------------
TOTAL                         1288    116    91%
```

### Логгинг
Логи программы пишутся в файл `sb.log`

### Документация
Следующая команда сгенерирует документацию. После генерации документацию можно будет найти в директорию  `./doc`
```
$ make doc
```

### Версии
Работа проверена на Python версии `2.7.11`

### TODO
* Правильно организовать структуру директорий
* Рефакторинг тестов







